+++
title = "查看角色详情"
Description = "查看已创建的角色详情，例如：角色名称、类型、创建时间、权限规则等。"
weight = 2
+++

查看已创建的角色详情，例如：角色名称、类型、创建时间、权限规则等。

**操作步骤**

1. 登录 Kubernetes 平台，单击 **权限管理** > **角色管理**。

2. 在角色列表页面，以列表的形式展示了所有已创建的角色，并以名称、命名空间、类型、创建时间来呈现。

3. 按名称搜索要查看的角色，找到后，单击 ***角色名称***。

4. 在角色详情页面，在 **基本信息** 栏，显示了角色名称、显示名称、角色类型、创建时间、命名空间等信息。

6. 在 **权限规则** 栏，查看已添加的权限，例如：允许的操作、可操作的资源和 API 组。单击 **添加权限规则**，进入添加权限规则详情页面。参考[添加权限规则]({{< relref "role/roles/addrole.md" >}})。

